\section{Длина кривой}

На бумаге нарисована кривая линия. Измерьте её длину.

\subsection*{Оборудование}
Лист бумаги с нарисованной кривой, линейка, монета.

\subsection*{Комментарии}
Для измерений длины кривой нужно прокатить монетку по кривой и посчитать количество оборотов. Чтобы не сбиться, при прокатывании можно ставить отметки на каждом обороте, и в случае проскальзывания начинать не с начала, а с последней метки. Длину окружности монеты можно узнать, предварительно прокатив её по линейке.

Пример кривой в отдельном pdf-файле.
